美國經濟恐陷入二戰以來最嚴重衰退

摩根士丹利前首席經濟學家、耶魯大學資深研究員 Stephen Roach 認為，在武漢肺炎 (COVID-19) 疫情影響之下，美國經濟將陷入自二戰以來最嚴重的衰退。

Roach 表示，這是美國經濟的一次突然停滯，希望可以度過難關，但預計接下來兩季，恐怕會見到自二次大戰以來最大的跌幅。

Roach 認為，疫情終將得到解決，但經濟反彈並不會自然而然發生。他指出，這不是花園品種商業周期，在急劇下滑之後，會出現同樣急劇的反彈。

他說：「我們可以重新開始生產，但在人們仍然害怕和不願意出去社交和消費的情況下，我們真的可以重新開始消費嗎？」

Roach 認為，失業率的急劇上升將加劇消費的下降，復甦有可能非常短暫。

Roach 補充說，對中小型企業造成的損失時間愈長，他們愈困難找到重新建立舊商業模式，以正常商業周期衰退中所能做到的方式，進行重新聘雇的機會。

在 2003 年 SARS 期間，Roach 曾經待在中國，他今年 1 月下旬就已向投資人提出警告，應留意疫情爆發可能帶來的全球經濟衝擊。當時中國約有 4500 名確診病例，造成 105 人死亡。

他表示，即使各國採取中國模式限制疫情，但復甦仍然是非常艱難的一步。

花你少少時間同位置
希望你賞面睇下

超合作？預期性服從？公民不合作與管治成本。

美帝係時候要搵人打

Price in咗

地球聯合軍 目標只有一個

最緊要個預期既
而唔係個實際經濟有幾差

美國人邊會驚社交呀

大摩預測十次有十一次都係燈 係咪未入夠貨呀 係咪出聲囉

是但啦，道指3萬

股市同實體經濟冇關 呢幾個月學到既野

十幾年前開始已經無關

呢幅咩圖黎？

理想與現實背馳圖

我們可以重新開始生產，但在人們仍然害怕和不願意出去社交和消費的情況下，我們真的可以重新開始消費嗎？

中國瘟疫一完肯撚定大把人岀黎消費

話時話係咪有個宇宙部隊
美國同日本

戇鳩，以前蠢咗唔識印銀紙，宜家識啦，大家工都唔使番，請人做得啦，又贏

升到停唔到喎 係度鳩up呃貨

axis 錯到仆街都信

明明香港又示威又肺炎，搞成年都冇事 ，美國搞幾個月講到世界末日咁？

中國貿易戰輸得咁慘，一絕播毒ok美國同全世界

未見過correlation圖?

All in 牛，一定千升

十分認同，希望支那統一世界，all in 國企指數同A股

你真係離地
美國係仆街呀，但你睇下鄰近既深圳先啦
我識在深圳的 ** 所有 ** 朋友收入都有問題
如果美國今次仆街，大陸最少衰十倍

得喇，好大一盤棋嘛

都唔明習敗家仔點上到位，歷來辛辛苦苦建立形象同功績一次過敗曬

老鄧的確係政治能手

但係小維尼將老鄧謀劃30年既成手靚牌畀人捉住黎出單張

唔驚啦繼續qe囉

聽左好多年，幾時啊

港豬肯定第一

中國只會更差

冇用架，今晚道指上30000

薑始終都係老嘅辣。

點比較啊
又唔睇labour force多咗幾多又唔睇productivity

十次有9次燈
剩低果次係超級燈

美國佬賣呼吸機同藥已經賺到笑啦

棋王

泵水就得啦

打仗

幅圖咪寫左labor force participation rate囉，main street唔會單純睇就業數字多少，呢個類似中位數同平均數既分別

重點: 摩根士丹利

最癲係連登仔以為習總係小學雞日日笑鳩佢

Hard time create strong men

我嘅意思係例如1990年labour force participation rate 70%
labour force 有一億人
但到2020年labour force participation rate 得返63%
但 labour force 可以有一億二千萬人
呢幅圖stocks同bonds係nominal value
要比較都比較就業人數增加vs資產市場
同埋productivity大增啲話就算就業人口下降最尾個output都可以大過30年前咁嘅話資產市場升都好正常
真係睇asset同經濟嘅關係睇PE戓者mkt cap/real gdp咪重好